習近平談治國理政出第三卷 講解習近平如何實踐「中華民族偉大復興」，推動建構「人類命運共同體」貢獻的智慧方案

北京當局近日將出版中共總書記習近平著作「習近平談治國理政」第三卷中英文版，並向海內外發行。內容著重中共19大後，習近平如何實踐「中華民族偉大復興」，呼應第一個百年目標。

新華社報導，「習近平談治國理政」第三卷由中共中央宣傳部、國務院新聞辦公室會同中央黨史和文獻研究院、中國外文局編輯，收錄習近平在2017年10月18日至2020年1月13日期間的報告、講話、談話、演講、批示、指示、賀信等92篇、圖片41幅，分為19個專題。

報導表示，此書記錄中共第19次全國代表大會以來以習近平為核心的黨中央，「著眼中華民族偉大復興的戰略全局和世界百年未有之大變局…團結帶領全黨全國各族人民推動黨和國家各項事業取得新的重大進展的偉大實踐」。

報導表示，中共19大把「習近平新時代中國特色社會主義思想」確立為黨必須長期堅持的指導思想並寫入黨章，13屆全國人民代表大會一次會議將此載入憲法，「實現黨和國家指導思想的與時俱進」。

報導稱，此書集中展示「馬克思主義中國化」的最新成果，充分體現中共為推動建構「人類命運共同體」貢獻的智慧方案，是全面系統反映「習近平新時代中國特色社會主義思想」的權威著作。

根據中共19大修改通過的「中國共產黨章程」，「兩個一百年」是指在中國共產黨成立100年之際（2021年）全面建成小康社會，以及在中華人民共和國成立100年時（2049年）全面建成「社會主義現代化強國」。

報導則稱，「習近平談治國理政」第三卷出版發行，對於推動廣大幹部群眾學懂弄通做實「習近平新時代中國特色社會主義思想」，決勝全面建成小康社會，不斷奪取新時代中國特色社會主義偉大勝利等具有重要意義。

報導還提到，習近平新時代中國特色社會主義思想是新時代中國共產黨的思想旗幟，是國家政治生活和社會生活的根本指針，是當代中國馬克思主義、21世紀馬克思主義，為實現中華民族偉大復興提供了行動指南。

報導並宣稱，此書對於幫助國際社會更好了解「習思想」的主要內容，「增進對中國共產黨為什麼能、馬克思主義為什麼行、中國特色社會主義為什麼好的認識和理解，具有重要意義」。

習近平憲法

大政治家

建國方略？

Out撚柒date
對外想藉 全球化增加中國影響力撈油水
但普世價值差人一萬里
唔俾人排至奇
去做窮國領袖啦

對內排異己用強權民粹主義續命
實則國家就發展有限

仲學人出書

小學生都出書 收到風條友唔識字

係d低B仔先搞自我崇拜......

我的奮鬥

本書咁厚，主席識唔識得晒入面d字呀

push

習兵法

我就黎J到虛脫

老老實實，想買番本

小學雞講智慧
搞點d歷史同知識先喇

通商宽书

幾時出本<習近平升中派位指南>